
\medskip

%En cours d'éducation physique et sportive (EPS), les 24 élèves d'une classe de troisième pratiquent la course de fond.
%
%Les élèves réalisent le test de demi-Cooper : ils doivent parcourir la plus grande distance possible en six minutes. 
%
%Chaque élève calcule ensuite sa vitesse moyenne sur cette course. Le résultat obtenu est appelé VMA (Vitesse Maximale Aérobie).
%
%\medskip

\begin{enumerate}
\item %Après son échauffement, Chloé effectue ce test de demi-Cooper, Elle parcourt \num{1000} mètres en 6 minutes. 
Chloé a parcouru 1~km en 6 minutes soit $10 \times 1$~km en $10 \times 6$~min ou encore 10~km en 1~h.

Sa vitesse  est le quotient de la distance parcourue par le temps mis. Donc :

$v_{\text{Chloé}} = \text{VMA} =  \dfrac{10}{1} = 10$~(km/h)
%Montrer que sa VMA est égale à 10~km/h.
\item %L'enseignante a récolté les résultats et a obtenu les documents 1 et 2 ci-dessous : 

%\psset{xunit=1cm,yunit=0.6cm}
%\begin{center}
%\begin{pspicture}(-1,-4)(11,17)
%\multido{\n=.0+0.5}{31}{\psline[linewidth=0.1pt](0,\n)(11,\n)}
%\psaxes[linewidth=1.25pt,labelFontSize=\scriptstyle,Dx=20](0,0)(0,0)(11,15)
%\rput[rC]{45}(0.5,-0.2){Laura}\rput[rC]{45}(1.5,-0.2){Lisa}\rput[rC]{45}(2.5,-0.2){Claire}
%\rput[rC]{45}(3.5,-0.2){Énora}\rput[rC]{45}(4.5,-0.2){Inès}\rput[rC]{45}(5.5,-0.2){Lou}
%\rput[rC]{45}(6.5,-0.2){Chloé}\rput[rC]{45}(7.5,-0.2){Jeanne}\rput[rC]{45}(8.5,-0.2){Fatima}
%\rput[rC]{45}(9.5,-0.2){Alexandra}\rput[rC]{45}(10.5,-0.2){Léonie}
%\rput(6,16){Document 1 : VMA (en km/h) des filles}
%\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=gray](0.3,0)(0.7,10)
%\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=gray](1.3,0)(1.7,12.5)
%\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=gray](2.3,0)(2.7,13.5)
%\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=gray](3.3,0)(3.7,11.5)
%\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=gray](4.3,0)(4.7,13.5)
%\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=gray](5.3,0)(5.7,13.5)
%\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=gray](6.3,0)(6.7,10)
%\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=gray](7.3,0)(7.7,9)
%\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=gray](8.3,0)(8.7,11)
%\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=gray](9.3,0)(9.7,13.5)
%\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=gray](10.3,0)(10.7,11)
%\end{pspicture}
%\end{center}
%
%\begin{center}
%\begin{tabular}{|*{5}{l|}}\hline
%\multicolumn{5}{|c|}{\textbf{Document 2: VMA(en km/h) des garçons}}\\ \hline
%Nathan : 12	&Lucas: 11	&Jules: 14	&Abdel: 13,5	&Nicolas: 14\\ \hline
%Thomas: 14,5& Martin: 11&Youssef: 14& Mathis : 12	&Léo : 15\\ \hline
%Simon: 12	& José: 14	&Ilan: 14	&				&\\ \hline
%\end{tabular}
%\end{center}
%
%Dire si les affirmations suivantes sont vraies ou fausses. On rappelle que toutes les réponses
%doivent être justifiées.

	\begin{enumerate}
		\item %\textbf{Affirmation 1}: l'étendue de la série statistique des VMA des filles de la classe est plus élevée que celle de la série statistique de VMA des garçons de la classe.
L'étendue de la série statistique des VMA des filles de la classe est $13,5 - 9 = 4,5$.

L'étendue de la série statistique des VMA des filles de la classe est $15 - 11 = 4$. Donc \textbf{Affirmation 1} exacte.
		\item %\textbf{Affirmation 2} : plus de 25\,\% des élèves de la classe a une VMA inférieure ou égale à 11,5 km/h.
%6~min représente $\dfrac{6}{60} = \dfrac{1}{10} = 0,1$~h
5 filles et 2 garçons ont une vitesse inférieure à 11,5~(km/h) et 1 fille une vitesse égale à 11,5~(km/h), donc 8 élèves sur 24 ont une vitesse inférieure ou égale à 11,5~(km/h).

Or $\dfrac{8}{24} = \dfrac{1}{3} \approx 0,333$ ou encore 33,3\,\%. Donc \textbf{Affirmation 2} vraie.
		\item %L'enseignante souhaite que la moitié de la classe participe à une compétition. Elle sélectionne donc les douze élèves dont la VMA est la plus élevée.

%\textbf{Affirmation 3} : Lisa participe à la compétition.
Lisa a une vitesse de 12,5~(km/h). Or Claire, Inès, Lou, Alexandra, Thomas, José, Jules, Youssef, Ilan, Abdel, Nicolas et Léo soit 12 élèves ont une vitesse supérieure. Lisa avec sa 13\up{e} vitesse ne sera pas sélectionnée : \textbf{Affirmation 3} fausse.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\bigskip

